[ !!!筍工!!! ]人手不足票務混亂 西九站急聘50名車站助理

廣深港高鐵香港段已通車一星期，客流量不及預期，在票務安排上亦出現混亂，再加上臨近「十一假期」，相信仍急需增聘人手服務乘客。近日在社交網站及求職網出現在高鐵西九龍站工作的招聘廣告，急聘50名車站助理，每周6天工作，每天工作12小時，需輪班，月薪1.9萬港元。

早前已有指港鐵沿線的全職站務主任，不滿港鐵在未有提供俗稱「補水」的超時津貼下，要求職員在西九龍站上班及超時工作。而近日有以「國際永勝」名義於Facebook發出招聘的貼文，急聘於西九龍站工作的車站助理。除了月薪之外，該職位亦設時薪制，時薪70港元，並可即時到職。

另外，港鐵亦有在求職網站張貼招聘兼職車站助理的廣告，時薪61港元。相比上述由外判公司招聘的職位，時薪較低，但就享有因工需要免費乘搭港鐵的福利。

3個月住址證明？

似借錢多

做份散工要住址證明，已經非常可疑

除番時薪人工低到嘔

使唔使出境？做半年咪要交大陸稅？

6日輪更

6日 12個鐘

= 保安工

12碼返六日照顧蝗得19K?咪玩

得長工無請炒散

每周6天工作，每天工作12小時，需輪班，月薪1.9萬港元。
.
.
.
.
.
.
.
.
.

時薪$60

即係一星期連踩72粒鐘先休一日？但其他地方做保安係行行企企，高鐵站實煩撚到痴線，蝗多嘅地方實狗屎垃圾咁混亂，萬九搵人彩佢都傻

二萬九就差唔多

其實如果返十二個鐘咁長時間既話
有野煩下都好過無野煩
時間易過好多

命都短好多

無工開無錢洗
要咁長命都無用啦

全程冇得坐，冇得玩電話，搵鬼做

12碼狗工
狗都唔hi

打鬥、嘔吐、搶劫、抬癲佬、大小二便、敏感人物、抗議、維權........乜鳩都齊，都幾充實，如你所願

小心為上

使唔使借錢番工？

平時成日話看更逗萬幾蚊唔撚值 廢人工
而家出萬9又話少 好多閪位都大把人做啦
出到萬9實大把C9 廢老搶住去

依啲係厭惡性工作黎架喎

又係港狗式管理,食到盡

外國撈校工人工已經好ok
香港就行12,一星期6天工作

點解唔拆開黎返
睇d 要求, 平安咭, 保安證, 急救, 駕駛
全部都係實Q 既野

乜西九裡面仲要揸車架咩
點解要車牌